【街頭試食】德國人街頭實試香港零食 邊款一食要即刻吐？

【街頭試食】德國人街頭實試香港零食 邊款一食要即刻吐？

五款香港零食供德國人試吃。

Kinder朱古力、熊仔糖、二寶等等的德國零食，香港人一定不會陌生，更可謂是多年來熱門之選。但德國人又對香港零食有何看法呢？今次在街頭邀請德國人來嘗試及評價香港傳統零食：馬仔、山楂餅、話梅、齋燒鵝和杏仁餅。

第一樣是話梅，幾乎一面倒的劣評，部份受訪者更需要把話梅吐出來。德國人認為話梅是一種新挑戰，味道由極酸轉為極甜亦難以接受，亦不喜歡話梅中間有核。

第二樣是馬仔，是一致高票當選，成為德國人最愛的香港零食。德國人認為馬仔口感鬆軟，香甜的味道容易入口，貼近歐洲人口味。

第三樣是山楂餅，部份受訪德國人認為香甜可口也吃出其水果味道。亦有德國人形容山楂餅外觀猶如香腸，味道雖有點奇怪但尚可接受，屬中規中矩的評價。

第四樣是素燒鵝，大部份受訪者形容為意想不到的味道，並稱其香脆的口感配以甜酸鹹味是一種新奇的食物，亦無法聯想素燒鵝的主要材料。德國人解釋因為味道過於新奇不習慣，所以評價不高。

最後是杏仁餅，德國人形容杏仁餅像下午茶點，適合配以咖啡食用。其濃郁果仁香亦接近德國人口味，頗為受歡迎的香港零食。

雖然德國人不太喜歡部份零食，但認為只是口味不一樣，不代表不好吃，只可以說是不習慣，亦好開心嘗試到香港零食。下次想送禮給德國朋友的話，大概有概念了吧！

受訪者在品嘗話梅後面容扭曲。

受訪者表示好開心有機會嘗試到香港零食。

另一受訪者在嘗試話梅後，面帶痛苦表情。

受訪者認為杏仁餅像下午茶點。

話梅

不知幾正

劣質話梅好撚難食 又酸又梅 無口感

唔識食話梅真係可惜

好撚鍾意食話梅 但點解啲靚話梅咁撚貴

有冇人好似我咁
只要幻想話梅既味道, 個口就會分泌出酸既口水

無香菇肥牛

我,搞到好想食返包

預先包裝可以即食

台灣老天祿

good

我以為得我係咁

話梅我通常含住慢慢溶

杏仁餅好難食

幻梅止渴

點解唔試老婆餅

党報毒果愈黎愈現真身，學埋支那個隻撚鬼佬以自娛自J既民瀆DNA！！！

話梅愈食愈想食 停唔到落黎

以上五樣 得杏仁餅我係唔食
都估到五樣馬仔佢哋最buy
好甜

一句到尾：

僭共諜肥佬泥當年除左靠炒美帝配額發達，佐鳩奴到尾咪又係靠扮鬼佬起家！！！

應該要試臭豆腐雞蛋仔夾餅

馬仔都計香港？

歐洲唔會對馬仔陌生

香港最出名既零食係港女

杏仁餅最垃圾

話梅本身好參差

一陣搵著個對glutin敏感去食齋燒鵝就

花生糖唔試下

你真識食！

望梅止渴

日本7仔100yen一包果d話梅肉
諗起都留晒口水

乜唔係滿洲嘢嚟咩

女人應該鍾意食洋腸當零食

條女

D鬼佬咪又係咁無公德心, 唔岩食既即刻吐出黎掉落河

中國人假扮

呢啲所謂香港零食仲可以存在幾耐
00後可能甚至未食過

話梅不知幾好食

夾餅邊係香港㗎

點解人地D零食
Kinder朱古力、熊仔糖、二寶咁高質
香港果D本土野咁柒

係德國講飲食真係得啖笑

估到話梅唔岩鬼佬口味
但估唔到齋燒鵝會評價一般，以為炸野岩鬼佬

魯架, 無哂炸果種feel

豬手香腸啤酒都屈機喎

外國人根本只識食極甜野

杏仁餅得澳門好食，香港果啲好多係大陸造

基本上你已經描述左望梅止渴嘅故事

山渣狗都唔吃

馬仔

咁係屈機啦
淨係得豬手香腸啤酒

齋燒鵝

叮叮糖
麥芽糖餅
大發鱈魚香絲
菠蘿包
砵仔糕
花生糖

我想試食德國腸

咁撚細粒去外國
小心被d變態鬼佬強姦

雙方同意就唔係強姦

薩拉熱窩先有得食砵仔糕

食蟹🦀️飲話梅酒

prepack果d唔好食
試吓散裝

豬手屈機？ 你有冇去過德國呀
食過幾個城市 所謂出名既豬手
全都係乾到仆街
係香港先會整到咁多汁 咁好食

杏仁餅真係食唔落
任何牌子, 款式都入唔到口
一啖就槳撚住口, 慘過口爆

好食嘅話梅真係唔係度度都有

暈浪首選

香港D豬手好多加蜜糖

馬仔真係幾高質既

呢啲先係賣點

馬仔滿州

依啲連廿幾歲嘅人都唔鍾意食啦

成日覺得馬仔係淋咗
一咬落去好似啲淋咗嘅餅噉

香港嘅廿幾歲人

我都唔食啦 仲要比人食

暈車浪 想嘔先會食話梅

邊有人唔鍾意咸濕嘢架，話梅咁正

講開又講，前幾個月去法國
起市區見到有人擺舖
賣香港雞蛋仔，但懶係當自己改良
加埋雪糕起雞蛋仔上面
咁就賣成$70-80港紙
仲要大排長龍

同樣地，我地香港人食德國haribo出品既八角口味軟糖，一樣好似德國人食話梅一樣，即刻lur…

德國人識閪食零食
德國啲超市嚟嚟去去得薯片，朱古力夾心，朱古力曲奇

Rittersport同Haribo

杏仁餅澳門嘢
馬仔係滿狗嘢
全部同香港無關

X2

俄羅斯真係有馬仔

馬仔咁硬邊好食

Kartoffel Kartoffel Kartoffel ...

喺德國四個城市食過豬手
最正係Düsseldorf 呢間

其他不了 好似食廚餘

德國都有
叫bubble waffle

受訪者在品嘗話梅後面容扭曲。

馬仔>>>杏仁餅,話梅>>>>>齋燒鵝>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>山楂餅

好肚餓

我食杏仁餅未試過漿住個口
你點食？ 含住唔吞？

我自己都唔鐘意話梅
而杏仁餅呀，杏仁糊呀呢d杏仁類既野，唔知點解聞落幾香，但食落陣味好難頂

馬仔真心最好食

素你老母毒果，齋燒鵝呀仆街

仲有好多嘢食㗎

有滿族人住響俄羅斯境內
唔奇喎

曹丞相望梅止渴

講係咁講 但個人覺得止到渴真係吹大左

要止渴起碼加塊橙皮